+++
title = "绑定测试管理服务（Alpha）"
description = "通过绑定测试管理服务，使用自动化的流水线，实现测试用例的自动管理，提高测试人员的工作效率。"
weight = 11
+++

通过绑定测试管理服务，使用自动化的流水线，实现测试用例的自动管理，提高测试人员的工作效率。

绑定测试管理服务前，需要集成测试管理服务并创建凭据。多个项目可以绑定同一个测试管理服务，一个项目也可以绑定多个测试管理服务。


**前提条件**

绑定测试管理服务服务前，需要集成测试管理工具并创建凭据。  

集成测试管理服务请参考 [集成工具]({{< relref "10usermanual/admin/service/addintegration.md" >}})，创建凭据请参考 [创建凭据]({{< relref "10usermanual/project/secret/createsecret.md#2" >}})。


**操作步骤**

1. 登录 DevOps 平台，进入管理视图后，单击 **项目**。

2. 在项目页面，单击要绑定代码质量分析服务的 ***项目名称***。

3. 在项目页面，单击 **DevOps 工具链** > **绑定**。

4. 在 **绑定** 窗口，选择一个已集成的测试管理服务，例如 TestLink。  
需要提前集成测试管理服务，参考 [集成工具]({{< relref "10usermanual/admin/service/addintegration.md" >}})。

5. 在绑定测试管理服务页面，绑定账号：

	1. 在绑定账号步骤：

	   * 在 **名称** 框中，输入绑定测试管理服务的名称。  
	名称支持小写英文字母、数字 0 ~ 9、中横线。字符数大于等于 1 个，小于等于 36 个。不支持以中横线开头或结尾。
	
	   * (非必填) 在 **描述** 框中，输入绑定测试管理服务的描述信息。
	  
	   * 在 **认证方式** 区域，支持 Token 的认证方式。
	
	   * 选择认证后，在 **凭据** 区域，选择一个已创建的凭据。如果凭据列表中没有要使用的凭据，单击 **添加凭据**，创建新的凭据，参考 [创建凭据]({{< relref "10usermanual/project/secret/createsecret.md#2" >}})。 

   2. 在 **分配测试项目** 步骤：

		* 在 **测试项目** 下拉菜单中选择一个或多个项目，选择后单击添加测试项目，完成添加。

5. 单击 **绑定账号**。  
单击绑定账号后，会判断选择的凭据是否有权限去访问测试管理服务，如果没有权限，会提示错误。


